\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{color}
\usepackage[portuguese]{babel} % Faz com que os elementos fiquem em português, como as datas

\begin{document}  	
	\section{Tabelas} 
	
	\begin{table}[h!]
		\centering
		\caption{Dígitos de um Telefone}
		\vspace{0.5cm} % Espaçamento entre o nome e a tabela
		\begin{tabular}{|l|c|c|} % |l|c|c| são comandos de orientação de inicio do texto
			\hline
			1 & 2 & 3\\\hline % \hline serve para adicionar uma linha de divisão horizontal na parte de baixo 
			4 & 5 & 6\\\hline
			7 & 8 & 9\\\hline
			* & 0 & \#\\\hline
		\end{tabular}
		\label{tab:matriz}
	\end{table}

	\begin{table}[h!]
		\centering
		\caption{Ranking de países para o IDH Global} %Tabela mais customizada
		\vspace{0.5cm} % Espaçamento entre o nome e a tabela
		\begin{tabular}{r|l|r}
			\hline
			Posição & País & IDH \\ % Note a separação de col. e a quebra de linhas
			\hline                               % para uma linha horizontal
			1 & Noruega        & .955 \\\hline
			2 & Austrália  & .938 \\\hline
			3 & EUA            & .937 \\\hline
			4 & Holanda        & .921 \\\hline
			5 & Alemanha       & .920 \\\hline     % não é preciso quebrar a última linha
			
		\end{tabular}
	\end{table}
	
\end{document} 						

